港家長表演即時傳譯 詳談學校與天文台關係

三號強風信號現正生效，幼稚園及特殊學校停課。

熱帶風暴百里嘉集結在本港東南偏南約170公里，預料向西移動，時速約18公里，移向廣東西部。天文台表示，改發八號信號機會較低。

而另一股超強颱風山竹，預料周末接近本港，將會為香港帶來惡劣天氣。

隨著百里嘉靠近、風力增強，教育局早上近十時，宣布幼稚園及特殊學校停課，有家長自己看到新聞報道，到學校接子女放學。

家長麥太說：「(學校)沒有特別通知，我們有手機應用程式，如果有通知，我們會即時知道，天文台我認為(與學校)關係不是太好，因為我們今早都有些凌亂。」

家長黃女士說：「應該(通知)早一些，因為在中途我們出來會比較，又要看著電視是否掛三號風球。」

有幼稚園指，由於宣布停課後約一小時就放學，所以沒有特別通知家長。